\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}

			\begin{packed_enum}

				\item Vlasnik (naručitelj)
				\item Osobe kojima je potrebna pomoć (korisnici)
				\item Zaposlenici hitnih službi
					\begin{packed_enum}
						\item 112 dispečeri
						\item vatrogasci
						\item policajci
						\item doktori
					\end{packed_enum}
				\item Administrator
				\item razvojni tim

			\end{packed_enum}

			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}


			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani/neprijavljeni korisnik (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}
					\item poslati zahtjev za registraciju
				\end{packed_enum}

				\item \underbar{Administrator može:}

				\begin{packed_enum}
					\item vidjeti popis registriranih korisnika i njihove podatke
					\item mijenjati dodjeljena prava, osobne podatke i pripadnost stanici
					\item potvrditi zahtjeve za registraciju
					\item kreirati stanice
				\end{packed_enum}

				\item \underbar {Spasioc (vatrogasac, policajac, doktor) može:}

				\begin{packed_enum}
					\item potvrditi dostupnost
					\item odazvati se na akciju spašavanja
					\item ostaviti komentar vezan uz akciju
				\end{packed_enum}

				\item \underbar {Voditelj stanice može:}

				\begin{packed_enum}
					\item potvrditi dostupnost
					\item definirati spasioce koji su dio njegove stanice
					\item definira načine na koje spasioci mogu biti osposobljeni
				\end{packed_enum}

				\item \underbar {112 dispečer može}

				\begin{packed_enum}
					\item slati zahtjev za akciju
					\item prekida akciju kad je gotova
					\item pojedinačno zadaje zadatke
				\end{packed_enum}

				\item \underbar {Baza podataka:}

				\begin{packed_enum}
					\item pohranjuje korisničke podatke o svim registriranim korisnicima
				\end{packed_enum}

			\end{packed_enum}
			\eject



\begin{flushright}
	
\end{flushright}			\subsection{Obrasci uporabe}

				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Upit za registraciju}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Potencijalni dispečer ili spasioc
						\item  \textbf{Cilj:} Zatražiti korisnički račun
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik nije prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Korisniku se prikazuje obrazac za unos korisničkih podataka.
							\item Korisnik popunjava obrazac svojim korisničkim podatcima i zatim traži slanje zahtjeva.
							\item Uneseni korisnički podatci se provjeravaju za prikladnost (na primjer: ime se sastoji samo od velikih i malih slova, i to barem 2 slova; e-mail je važeći; broj mobitela se sastoji isključivo od znamenaga 0-9;...), kao i da su svi potrebni podatci uneseni.
							\item Podatci se spremaju u bazu podataka kao željeni korisnički račun.
							\item Korisniku se šalje povratna informacija o uspjehu podnošenja zahtjeva za korisničkim računom, uz informaciju o tome kako može provjeriti je li zahtjev za izradu korisničkog računa odobren ili odbijen.
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

						\item[] \begin{packed_item}

							\item[3.a] Neki od unesenih podataka su neispravni/neprikladni ili nedostaju (nisu uneseni).
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Korisniku se dojavljuje greška kao i njen opis, poput uzroka greške (koji od podataka ne valja), i upute kako razriješiti grešku (kakvog formata podatci moraju biti), pri čemu se korisniku ponovo dopušta unos podataka u obrazac.

							\end{packed_enum}
							\item[4.a] Neki podatak ili skup podataka koji mora biti jedinstven za korisnika (kao na primjer e-mail adresa) već postoji u bazi podataka.
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Registracija se ne sprema u bazu podataka, već se korisniku dojavljuje greška da neki od podataka (na primjer e-mail) već postoji u bazi podataka. i korisnik iznova popunjava registracijski obrazac.
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Pregled upita za registraciju}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti kreiranje korisničkih računa od podnesenih zahtjeva
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Administratoru se prikaže pregled svih podnesenih zahtjeva za registraciju koji još nisu obrađeni, pri čemu se svaki od njih može odobriti ili odbiti.
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Odobrenje registracije}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje korisničkog računa na bazi podnesene registracije
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:}
						\begin{packed_item}
							\item Administrator je prijavljen.
							\item Administrator pregledava podnesene registracije (UC2).
						\end{packed_item}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Na stranici pregleda podnesenih registracija (UC2), administrator za željenu registraciju odabire potvrdnu opciju, kojom odobrava stvaranje korisničkog računa.
							\item Od administratora se traži potvrda odabrane opcije ("jeste li sigurni..."), koju on može potvrditi ili poništiti.
							\item Pripadna neodobrena registracija se u bazi podataka označava kao odobrena.
							\item Administratoru se dojavljuje povratna poruka o uspjehu gore opisane akcije.
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

						\item[] \begin{packed_item}

							\item[2.a] Administrator poništava potvrđivanje registracije.
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Povratak na pregled upita za registraciju (UC2).

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Odbijanje registracije}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Odbijanje zahtjeva za stvaranje korisničkog računa
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:}
						\begin{packed_item}
							\item Administrator je prijavljen.
							\item Administrator pregledava podnesene registracije (UC2).
						\end{packed_item}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Na stranici pregleda podnesenih registracija (UC2), administrator za željenu registraciju odabire opciju za odbijanje zahtjeva, kojom odbija stvaranje korisničkog računa.
							\item Od administratora se traži potvrda odabrane opcije ("jeste li sigurni..."), koju on može potvrditi ili poništiti.
							\item Pripadna registracija se iz baze podataka briše.
							\item Administratoru se dojavljuje povratna poruka o uspjehu gore opisane akcije.
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

						\item[] \begin{packed_item}

							\item[2.a] Administrator poništava odbijanje registracije.
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Povratak na pregled upita za registraciju (UC2).

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC5 - Prijava korisnika}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Prijava korisnika u sustav svojim korisničkim računom
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik nije već prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Korisnik na stranici odabire opciju prijave.
							\item Korisniku se prikazuje obrazac za prijavu.
							\item Korisnik popunjava obrazac za prijavu svojim korisničkim podatcima i potvrđuje unos podataka.
							\item U bazi podataka se provjerava postoji li korisnički račun s unesenim korisničkim podatcima.
							\item U bazu podataka se zabilježi aktivna prijava korisnika, odnosno pripadni podatci prijave poput SID-a, koji se zatim šalju korisniku.
							\item Korisnika se preusmjerava na pretpostavljenu stranicu nakon prijave.
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

						\item[] \begin{packed_item}

							\item[3.a] Neki od podataka su neispravni/neprihvatljivi.
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Korisniku se dojavljuje greška uz upute kako ju razriješiti, pri čemu se omogučava ponovno ispunjavanje obrasca za prijavu.

							\end{packed_enum}
							\item[4.a] U bazi podataka nije pronađen korisnički račun s unesenim podatcima.
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Korisniku se dojavljuje greška, i omogučava ponovno ispunjavanje obrasca prijave.

							\end{packed_enum}

						\end{packed_item}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Odjava iz sustava}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Obustava prijave korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je trenutno prijavljen.
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Prijavljeni korisnik odabire opciju odjave.
							\item U bazi podataka se zabilježi obustava aktivne prijave pripadnog korisnika.
							\item Korisniku se dojavi uspjeh odjave, i preusmjeri na pretpostavljenu stranicu nakon odjave.
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Pregled korisnika}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator, voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Prikazati ovlaštenom korisniku prikladan popis korisnika.
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen kao administrator ili voditelj stanice
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Korisniku se prikazuje popis korisnika, ovisno o ovlastima; administratoru se prikazuju svi korisnici, a voditelju stanice oni koji pripadaju njegovoj stanici, pri čemu za svakog prikazanog korisnika, korisnik može odabrati pregled korisničkih podataka.
						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Pregled korisničkih podataka}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled pripadnih korisničkih podataka
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Korisniku se prikažu korisnički podatci određenog korisnika; administrator može pregledavati podatke bilo kojeg korisnika, voditelj stanice samo od pripadnika njegove stanice, a ostali korisnici mogu pregledavati samo svoje korisničke podatke, pri čemu svatko ima opciju promijeniti korisničke podatke onih korisnika čije podatke mogu pregledavati.
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

						\item[] \begin{packed_item}

							\item[1.a] Korisnik je zatražio pregled korisničkih podataka nekog korisnika čije podatke nije ovlašten pregledavati.
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Umjesto prikaza korisničkih podataka korisnika čiji su podatci zatraženi, prikazuje se upozorenje o nedovoljnim ovlastima.

							\end{packed_enum}
							\item[1.b] Korisnik je zatražio pregled korisničkih podataka korisnika koji ne postoji.
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Korisniku se dojavljuje greška -- da traženi korisnik ne postoji.

							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Izmjena korisničkih podataka}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Izmijeniti određene podatke spremljene u bazi podataka o nekom korisniku
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:}
						\begin{packed_item}
							\item Korisnik je prijavljen.
							\item Korisnik pokušava izmijeniti podatke od korisnika čije podatke je ovlašten mijenjati.
						\end{packed_item}
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisniku se prikaže sučelje za izmjenu podataka, u kojem se mogu upisati nove vrijednosti podataka i primijeniti promjene.
							\item Korisnik upisuje nove, željene vrijednosti za odabrana polja i odabire opciju za primjenu promjena.
							\item Baza podataka ažurira odabrane podatke i zamjenjuje stare vrijednosti novima.
							\item Korisniku se da do znanja da su podatci promijenjeni na željene vrijednosti.
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] Nove, željene vrijednosti podataka nisu prikladne.
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item Korisnika se upozorava da upisane vrijednosti nisu prihvatljive, pri čemu se ponovno prikazuje sučelje za promjenu korisničkih podataka.

							\end{packed_enum}

							\item[3.a] Nove, željene vrijednosti narušile bi zahtjev baze podataka za jedinstvenim podatkom ili skupom podataka.

							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Baza podataka ne izmijeni željene podatke, i korisniku javlja grešku da korisnik više ne bi bio jedinstven.
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Brisanje korisnika}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Uklanjanje korisničkog računa nekog korisnika i svih srodnih podataka iz baze podataka.
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator je prijavljen.
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Administrator odabire opciju brisanja za određenog korisnika.
							\item Administratora se traži potvrda za brisanje korisničkog računa asociranog s odabranim korisnikom.
							\item Administrator potvrđuje brisanje korisničkog računa.
							\item U bazi podataka se briše odabrani korisnički račun i svi srodni podatci.
							\item Administratoru se dojavljuje uspjeh brisanja korisničkog računa.
						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

						\item[] \begin{packed_item}

							\item[3.a] Administrator poništava brisanje korisničkog računa.
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item U bazi podataka se ništa ne mijenja, i administrator se vraća na prethodnu stranicu.
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Pregled stanica }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }admin
						\item  \textbf{Cilj:} pregledati sve stanice
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} - prijavljen admin
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}
							\item admin bira opciju "pregled stanica"
							\item ponuđene sve stanice
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Dodavanje stanica }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }admin
						\item  \textbf{Cilj:} dodati novu stanicu
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} admin je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item admin odabire opciju "dodaj stanicu"
							\item unose se osnovne informacije o stanici
							\item stanica se dodaje u bazu podataka

						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}

						\item[] \begin{packed_item}
							\item[2.a] već postoji stanica s istim imenom

							\item[2.a] $<$opis mogućeg scenarija odstupanja u koraku 2$>$
							\item[] \begin{packed_enum}

								\item sustav javlja da je došlo do neuspjelog dodavanja

							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Brisanje stanica }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }admin
						\item  \textbf{Cilj:} obrisati stanicu
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -admin je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item admin odabire opciju "obriši stanicu"
							\item od ponuđenih stanica bira koju želi izbrisati
							\item stanica se briše iz baze podataka

						\end{packed_enum}

					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Pregled spasioca u stanici }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: } registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} pregledati spasioce u stanici
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} prijavljen korisnik
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item[] admin prijavljen
							\item admin bira opciju "pregled stanica"
							\item ponuđene sve stanice
							\item odabir stanice
							\item pregled spasioca
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Dodavanje spasioca u stanicu }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }admin,voditelj stanice
						\item  \textbf{Cilj:} dodati spasioca u stanicu
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} - prijavljen admin ili voditelj stanice
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item odabir stanice
							\item odabir opcije "dodaj spasioce"
							\item odabir spasioca koji nemaju svoju stanicu
							\item izabrani spasioci se dodaju u stanicu
							\item ažurira se baza podataka

						\end{packed_enum}


					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Brisanje spasioca iz stanice }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }admin,voditelj stanice
						\item  \textbf{Cilj:} maknuti spasioca iz stanice
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} - prijavljen admin ili voditelj stanice
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item odabir stanice
							\item odabir opcije "obriši spasioce"
							\item odabir spasioca te stanice
							\item izabrani spasioci se brišu iz stanice
							\item ažurira se baza podataka

						\end{packed_enum}


					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Pregled aktivnih akcija na karti}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac, dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti uvid u trenutno stanje na terenu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer/spasilac je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer/spasilac otvori kartu
							\item[2.a] Dispečeru se na karti prikažu ikone svih trenutno aktivnih akcija
							\item[2.b] Spasiocu se na karti prikaže samo aktivna akcija u kojoj on sudjeluje
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Pregled informacija o akciji}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac, dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti uvid u pojedinu akciju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer/spasilac je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer/spasilac otvori kartu
							\item Dispečer/spasilac odabire konkretnu akciju koja ga zanima te pritisne ikonu akcije
							\item Dispečeru/spasiocu se prikažu detalji o akciji
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Otvaranje nove akcije}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti novu akciju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer prima prijavu o potrebi za novom akcijom iz vanjskoga izvora
							\item Dispečer odabire opciju stvaranja nove akcije
							\item Dispečer unosi sve potrebne informacije o novoj akciji
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Zatvaranje postojeće akcije}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Proglasiti akciju završenom
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer je prijavljen te akcija postoji i nije zatvorena
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer odabire akciju
							\item Dispečer pregledava informacije o akciji
							\item Dispečer dodaje informaciju da je akcija zatvorena
							\item Akcija nestaje sa karte
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Dodavanje komentara u akciju}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac, dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Dati dodatne informacije o akciji
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer/spasilac je prijavljen te akcija postoji
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer/spasilac odabire akciju
							\item Dispečer/spasilac pregledava informacije o akciji
							\item Dispečer/spasilac dodaje nove informacije o akciji
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Dodavanje slika u akciju}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac, dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Dati dodatne slikovne informacije o akciji
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer/spasilac je prijavljen te akcija postoji
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer/spasilac odabire akciju
							\item Dispečer/spasilac pregledava informacije o akciji
							\item Dispečer/spasilac dodaje nove slike u informacije o akciji
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Dodavanje spasilaca u akciju}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac, dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Dodati sudionike akciji
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer/spasilac je prijavljen te akcija postoji
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer otvori kartu
							\item Dispečer odabire akciju
							\item Dispečer šalje zahtjev spasiocu za sudjelovanjem u akciji
							\item Spasilac prihvaća/odbija akciju
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Brisanje spasilaca iz akcije}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Ukloniti spasioce iz akcije
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer je prijavljen te akcija postoji
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer odabire akciju
							\item Dispečer pregledava informacije o akciji
							\item Dispečer uklanja spasioce iz akcije
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Pregled najbrže rute do akcije na karti}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac, dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Dati informaciju sudioncima u akciji o najefikasijem načinu dolaska do mjesta akcije
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer/spasilac je prijavljen te akcija postoji
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer/spasilac otvori kartu
							\item Dispečer/spasilac odabire akciju
							\item[3.a] Dispečeru se izračuna i prikaže najbrža ruta do akcije za sve spasioce
							\item[3.b] Spasiocu se izračuna i prikaže samo njegova najbrža ruta do akcije
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC26 - Pregled najbližih spasilaca do akcije na karti}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Pomoći dispečeru u odlučivanju koga poslati na koju akciju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer je prijavljen te akcija postoji
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer otvori kartu
							\item Dispečer odabire izradu Voronojevog dijagrama na temelju trenutnih pozicija spasilaca
							\item Dispečeru se prikaže Voronojev dijagram s oznakama najbližih spasilaca do određenih akcija
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC27 - Pregled spasilaca uključenih u akciju na karti}}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac, dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Olakšati komunikaciju u daljnjim planovima među sudionicima u akciji
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dispečer/spasilac je prijavljen te akcija postoji
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item Dispečer/spasilac otvori kartu
							\item Dispečer/spasilac odabire akciju
							\item Dispečeru/spasiocu se na karti pojavi trenutna lokacija ostalih spasilaca
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC28 - Osvježavanje informacije o dostupnosti }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }spasioc
						\item  \textbf{Cilj:} javiti dispečerima je li spasioc slobodan za akciju ili ne
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} spasioc je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item odabir opcije "dostupan"
							\item spasioc je u stanju dostupnosti
							\item više ne postoji opcija "dostupan" već opcija "zauzet"
							\item odabir opcije "zauzet"
							\item spasioc u stanju nedostupnosti
							\item više ne postoji opcija "zauzet" već opcija "dostupan"

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC29 - Pregled dozvoljenih metoda transporta }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }voditelj, spasioc
						\item  \textbf{Cilj:} pregledati dozvoljene metoda transporta spasioca
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} voditelj ili spasioc je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}
							\item[] spasioc
							\item spasioc bira opciju "Pregled korisničkih podataka"
						\end{packed_enum}

						\item[] \begin{packed_enum}
							\item[] voditelj
							\item voditelj bira opciju "moja stanica"
							\item otvara se pregled spasioca u stanici
							\item odabir spasioca
							\item pregled korisničkih podataka u kojima su i dozvoljene metoda transporta

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC30 - Dodavanje dozvoljene metode transporta }}
					\begin{packed_item}

						\item \textbf{Glavni sudionik: }voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} dodati spasiocu dozvoljene metode transporta
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} voditelj stanice je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item voditelj bira opciju "moja stanica"
			 				\item otvara se pregled spasioca u stanici
							\item odabir spasioca
							\item otvara se pregled informacija o spasiocu
							\item odabir opcije "dodaj dozvoljene metode transporta"
							\item dodavanje dozvoljenih metoda transporta
							\item spremanje promjena i ažuriranje baze podataka

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}


					\noindent \underbar{\textbf{UC31 - Brisanje dozvoljene metode transporta }}
					\begin{packed_item}
						\item \textbf{Glavni sudionik: }voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} obrisati spasiocu dozvoljene metode transporta
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -  voditelj stanice je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}

						\item[] \begin{packed_enum}

							\item voditelj bira opciju "moja stanica"
							\item otvara se pregled spasioca u stanici
							\item odabir spasioca
							\item otvara se pregled informacija o spasiocu
							\item odabir opcije "obriši dozvoljene metode transporta"
							\item brisanje dozvoljenih metoda transporta
							\item spremanje promjena i ažuriranje baze podataka

						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}


				\eject
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/uc_account.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost vezana za korisničke račune}
						\label{fig:Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost vezana za korisničke račune}
					\end{figure}
					\clearpage

					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/uc_rescuer.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost vezana za stanice i spasioce}
						\label{fig:Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost vezana za stanice i spasioce}
					\end{figure}
					\clearpage

					\begin{figure}[H]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/uc_action.png}
						\centering
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost vezana za akcije}
						\label{fig:Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost vezana za akcije}
					\end{figure}
				\eject

				\subsection{Sekvencijski dijagrami}

					\textbf{Obrazac uporabe UC9: Izmjena korisničkih podataka\\}


					Administrator šalje zahtjev za korisničkim podacima određenog korisnika. Poslužitelj dohvaća podatke iz baze podataka i prikazuje ih administratoru. Ako podaci postoje administrator mijenja korisničke podatke te ih poslužitelj osvježava u bazi podataka. U suprotnome slučaju administrator dodaje novog korisnika, te se ti korisnički podaci zapisuju u bazi podataka.



					\begin{figure}[h]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC9_SEQ}
						\caption{Sekvencijski dijagram za UC9}
					\end{figure}


					\clearpage
					\textbf{Obrazac uporabe UC25: Izmjena korisničkih podataka\\}


					Spasioc/dispečer šalje zahtjev za lokacijom akcije, te lokacijom spasioca. Poslužitelj iz baze podataka dohvaća lokacije. Izračuna se najbrža ruta od spasioca do lokacije, te se prikazuje spasiocu/dispečeru.


					\begin{figure}[h!]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC25_SEQ}
						\caption{Sekvencijski dijagram za UC25}
						\centering
					\end{figure}



					\clearpage
					\textbf{Obrazac uporabe UC26: Izmjena korisničkih podataka\\}


					Dispečer šalje zahtjev za voronojev dijagram. Poslužitelj iz baze podataka dohvaća lokacije, te prikaže voronojev dijagram lokacija dispečeru.

					\begin{figure}[h!]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC26_SEQ}
						\caption{Sekvencijski dijagram za UC26}
						\centering
					\end{figure}



					\clearpage
					\textbf{Obrazac uporabe UC30: Izmjena korisničkih podataka\\}


					Voditelj šalje zahtjev za podacima o spasiocu. Poslužitelj iz baze podataka dohvaća podatke te ih prikazuje voditelju. Voditelj dodaje metodu transporta za spasioca. Ako je ta metoda dozvoljena i nije već aktivna za spasioca, ona se dodaje spasiocu te se promjene spremaju u bazu podataka. Ako je metoda dozvoljena ali spasilac već ima tu metodu, ispisuje se poruka "Metoda transporta već postoji". Inače, ako metoda nije dozvoljena za tog spasioca, ispisuje se poruka "Metoda transporta nije dozvoljena".

					\begin{figure}[h]
						\includegraphics[width=\textwidth]{slike/UC30_SEQ}
						\caption{Sekvencijski dijagram za UC30}
					\end{figure}

					\clearpage


		\section{Ostali zahtjevi}

			\begin{packed_item}
				\item Sustav treba omogućiti rad više dispečera odjednom
				\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
				\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
				\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
				\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa
			\end{packed_item}
			 
			 
			 
	